\chapter*{\centering{Перечень условных обозначений}}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Перечень условных обозначений}

IMS (англ. Intelligent MetaSystem) -- интеллектуальная метасистема поддержки
проектирования интеллектуальных систем

OSTIS (англ. Open Semantic Technology for Intelligent Systems) -- открытая
семантическая технология проектирования интеллектуальных систем

SC-код (англ. Semantic Code) -- универсальный базовый способ смыслового
представления знаний в виде семантических сетей с базовой
теоретико-множественной интерпретацией

SCg-код (англ. Semantic Code graphic) -- графический нелинейный вариант
визуализации текстов SC-кода

SCn-код (англ. Semantic Code natural) -- гипертекстовый вариант визуализации
текстов SC-кода

SCP (англ. Semantic Code Programming) -- графовый процедурный язык
программирования, построенный на базе SC-кода

ПО (Программное обеспечение) -- программа или множество программ, используемых
для управления компьютером

ОС (Операционная система) -- комплекс взаимосвязанных программ, предназначенных
для управления ресурсами компьютера и организации взаимодействия с пользователем

ЭВМ (Электронно-вычислительная машина) -- комплекс технических, аппаратных и
программных средств, предназначенных для автоматической обработки информации,
вычислений, автоматического управления.

AST (англ. Abstract Syntax Tree) -- конечное помеченное ориентированное дерево,
в котором внутренние вершины сопоставлены (помечены) с операторами языка
программирования, а листья -- с соответствующими операндами.

JIT-компиляция (англ. Just-in-time compilation) -- технология увеличения
производительности программных систем, использующих байт-код, путём компиляции
байт-кода в машинный код или в другой формат непосредственно во время работы
программы.

IDE (англ. Integrated development environment) -- комплекс программных средств,
используемый программистами для разработки программного обеспечения.
